---
name: TibCERT - Tibetan Computer Emergency Readiness Team
website: https://tibcert.org/
logo: tibcert-logo.png
languages: English, Tibetan, ภาษาไทย
services: in_person_training, org_security, assessment, digital_support, secure_comms, device_security, advocacy
beneficiaries: journalists, hrds, activists, cso
hours: วันจันทร์ – วันศุกร์, โซนเวลา GMT +5.30
response_time: 24 ชั่วโมงสำหรับช่วงนอกเวลาทำการ, 2 ชั่วโมงระหว่างเวลาทำการ
contact_methods: email, pgp, phone, whatsapp, signal, mail
email: info@tibcert.org
pgp: 0xF34C6C41A569F186
pgp_key_fingerprint: D1C5 8DE6 E45B 4DD7 92EF  F970 F34C 6C41 A569 F186
mail: Dhangshar House, Temple Road, McleodGanj, Distt. Kangra, HP - 176219 - India
phone: "เบอร์โทรศัพท์มือถือ: +919816170738 เบอร์โทรศัพท์สำนักงาน: +911892292177"
whatsapp: +919816170738
signal: +919816170738
initial_intake: yes
---

Tibetan Computer Emergency Readiness Team (TibCERT) มุ่งมั่นในการสร้างโครงสร้างอย่างเป็นทางการที่มีรากฐานจากการรวมตัวเพื่อทำงานร่วมกัน โดยมีเป้าหมายในการลดและบรรเทาภัยคุกคามในโลกออนไลน์สำหรับชุมชนในทิเบต รวมถึงพัฒนาศักยภาพของชาวทิเบตในการทำวิจัยเชิงเทคนิคเกี่ยวกับภัยคุกคามต่อกลุ่มผู้พลัดถิ่น และการสอดส่องกับการปิดกั้นข้อมูลภายในทิเบต ทั้งนี้ องค์กรมีเป้าหมายในการรับรองการเสริมสร้างเสรีภาพและความปลอดภัยทางออนไลน์ให้มากขึ้นสำหรับสังคมทิเบตโดยรวม

ภารกิจของ TibCERT ประกอบไปด้วย:

- การสร้างและดูแลรักษาพื้นที่สำหรับการร่วมมือกันระหว่างผู้มีส่วนได้ส่วนเสียเกี่ยวกับประเด็นและความต้องการด้านความปลอดภัยทางดิจิทัลในชุมชนทิเบตในระยะยาว
- การสานสัมพันธ์เครือข่ายและพัฒนากระบวนการสำหรับความร่วมมือระหว่างชาวทิเบตกับนักวิจัยด้านมัลแวร์และความปลอดภัยทางไซเบอร์ระดับโลก โดยมุ่งหมายให้สามารถแบ่งปันสิ่งที่เป็นประโยชน์ซึ่งกันและกัน
- การเพิ่มพูนแหล่งทรัพยากรให้ชาวทิเบตสามารถเข้าถึงได้และใช้ในการปกป้องตนเองและบรรเทาการจู่โจมทางออนไลน์ โดยใช้วิธีเผยแพร่ข้อมูลและข้อแนะนำเกี่ยวกับภัยคุกคามต่อชุมชนอย่างเป็นประจำ
- การช่วยเหลือชาวทิเบตในทิเบตให้หลบหลีกการปิดกั้นข้อมูลข่าวสารและการสอดส่อง โดยให้ข้อมูลและการวิเคราะห์ รวมถึงแนวทางแก้ไขปัญหาอย่างละเอียดเป็นประจำ
